\thispagestyle{plain} 
\centering \section*{Drei Winter, vier Sommer} 
\index[in]{Drei Winter, vier Sommer}
\index[in]{Spinnrad}

\begin{figure}[hb] 
\includegraphics[width=\linewidth]{Lieder/Noten/dreiwinterviersommer} 
\end{figure} 

\begin{small}

\begin{tabbing} 
2. Jetzt h\=at mich mein V\=ater ins \=Arbeitshaus gegeben,\kill
\>\bf d\>\bf F\>\bf C\\
2. Jetzt hat mich mein Vater ins Arbeitshaus gegeben,\\

das w\=egen meinem l\=ustigen und l\=iederlichen L\=eben. Zum Sp\=innrad\dots\kill
\>\bf d\>\bf F\>\bf B\>\bf C\>\bf d\\
das wegen meinem lustigen und liederlichen Leben. Zum Spinnrad\dots
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
3. Dr\=unten im \=Arbeitshaus im \=Extrazimmer,\kill
\>\bf d\>\bf F\>\bf C\\
3. Drunten im Arbeitshaus im Extrazimmer,\\

da t\=un die sch"onen M\="adchen die B\=aumwolle sp\=innen. Am Sp\=innrad\dots\kill
\>\bf d\>\bf F\>\bf B\>\bf C\>\bf d\\
da tun die sch"onen M"adchen die Baumwolle spinnen. Am Spinnrad\dots
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
4. Die G\="ottinger M\="adchen, die s\=ind auch so rar.\kill
\>\bf d\>\bf F\>\bf C\\
4. Die G"ottinger M"adchen, die sind auch so rar.\\

Sie b\=etteln das Br\=ot und kr\=ausen die H\=aar. Am Sp\=innrad\dots\kill
\>\bf d\>\bf F\>\bf B\>\bf C\>\bf d\\
Sie betteln das Brot und krausen die Haar. Am Spinnrad\dots
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
5. Ein Kr\=euzer, ein Kr\=euzer ist \=um und um rund.\kill
\>\bf d\>\bf F\>\bf C\\
5. Ein Kreuzer, ein Kreuzer ist um und um rund.\\

Mein Sch\=atz sitzt dr\=unten, spinnt \=anderthalb Pf\=und. Am Sp\=innrad\dots\kill
\>\bf d\>\bf F\>\bf B\>\bf C\>\bf d\\
Mein Schatz sitzt drunten, spinnt anderthalb Pfund. Am Spinnrad\dots
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
6. Sp\=innen brav B\=aumwolle und sp\=innen brav Seide,\kill
\>\bf d\>\bf F\>\bf C\\
6. Spinnen brav Baumwolle und spinnen brav Seide,\\

du k\=annst noch drei J\=ahre im \=Arbeitshaus bl\=eiben. Am Sp\=innrad\dots\kill
\>\bf d\>\bf F\>\bf B\>\bf C\>\bf d\\
du kannst noch drei Jahre im Arbeitshaus bleiben. Am Spinnrad\dots
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
7. Drei J\=ahre im \=Arbeitshaus und \=achtzehn Jahre alt,\kill
\>\bf d\>\bf F\>\bf C\\
7. Drei Jahre im Arbeitshaus und achtzehn Jahre alt,\\

jetzt b\=itt ich: ''Herr Verw\=alter, entl\=assen Sie mich b\=ald!'' \kill
\>\bf d\>\bf F\>\bf B\>\bf C\\
jetzt bitt ich: ''Herr Verwalter, entlassen Sie mich bald!'' \\

/: Vom Sp\=innrad\dots :/\kill
\>\bf d\\
/: Vom Spinnrad\dots :/
\end{tabbing}

\end{small}

%\begin{angaben}[130]{-20}
\begin{angaben}{0}
Worte: m"undl. "uberliefert\\
Weise: Hans-J"org Maucksch\\
GB: 72 
\end{angaben}
